<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects</id>
    <title>팩트체크넷</title>
    <updated>2022-03-23T08:17:41.467Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://factchecker.or.kr/android-icon-192x192.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[학업 중단 청소년의 수가 증가 추세에 있다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/326</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/326"/>
        <updated>2022-03-22T09:12:40.637Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/326">
〈제20대 대통령 선거 국민의힘 정책공약집〉 150p 청소년 공약에는 위기 청소년을 보호의 울타리로 감싸겠습니다 항목이 포함돼있습니다. 해당 페이지에서는 학업 중단 청소년의 수가 2015년 4만7070명, 2020년에는 5만2261명으로 증가 추세에 있다고 밝혔습니다.
학업 중단 청소년 수와 관련해 국민의힘에서 제시한 수치가 맞는지 검증해봤습니다.
</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[윤석열 당선인, 역대 당선인 중 가장 빨리 미국 대통령과 통화했다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/325</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/325"/>
        <updated>2022-03-22T05:11:45.821Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/325">제20대 대통령 선거가 끝난 뒤, 국민의힘 박진 의원과 조태용 의원은 윤석열 당선인과 미국 조 바이든 대통령간의 통화가 이례적으로 빨리 이루어졌다고 평가했습니다.&nbsp;
박진 의원 바이든 미국 대통령이 윤 당선인의 당선이 확정된 지 4시간여 만에 직접 전화 통화를 한 것은 매우 이례적인 일
조태용 의원 조 바이든 미국 대통령이 윤 당선인에게 당선 4시간 만인, 그야말로 최단시간 내 전화가 닿은 데에 이어 바로 다음날 기시다 총리, 존슨 총리까지 외국 정상의 연락이 단기간 내에 오고 있다
두 의원들의 말처럼, 윤석열 당선인은 역대 대통령 당선인 중 가장 빨리 미국 대통령과 통화한 당선인일까요? 역대 대한민국 대통령 당선인과 미국 대통령 사이에 통화가 이루어지기까지 과연 얼마만큼의 시간과 일자가 소요됐는지 조사해봤습니다.
</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[한국 '갈등'이 세계 1위?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/323</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/323"/>
        <updated>2022-03-22T00:51:36.701Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/323">최근 온라인 커뮤니티 등에서 우리나라가 세계 갈등 1위로 공인을 받았다는 주장이 제기됐습니다.전 세계인을 대상으로 한 조사에서 우리나라가 가장 많은 갈등을 겪고 있는 나라로 선정되었다는 것입니다. 해당 주장은 지난해 6월 영국 킹스컬리지가 여론조사기관인 입소스에 의뢰해 발간한 보고서를 근거로 내세우고 있습니다. 우리나라가 세계에서 갈등 1위 국가로 선정되었는지, 보고서는 이에 대해 어떤 분석을 내놓았는지, 한국이 갈등 1위 국가라는 주장을 뒷받침할만한 다른 연구 보고서는 있는지 &lt;알고보니&gt;에서 확인해봤습니다.
</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[문재인 정부는 어떤 연금 개혁도 추진하지 않았다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/320</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/320"/>
        <updated>2022-03-21T09:12:54.260Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/320">문재인 정부가 재정적 지속가능성 문제를 방치하고 어떤 개혁도 추진하지 않음
제20대 대통령선거 국민의힘 정책공약집 p.135
&nbsp;

</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[태양광 발전 시설이 신안군 인구 유입을 이끌었다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/316</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/316"/>
        <updated>2022-03-21T07:12:36.428Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/316">올 3월 7일 이재명 더불어민주당 대통령 후보는 제주 유세에서 태양광과 풍력 발전시설을 확대해 제주도민에게 기본 소득의 일종인 햇빛·바람연금을 지급하겠다는 발언을 했습니다. 그러면서 “신안군수가 신안군에 태양광 발전시설을 만들면서 해당지역 주민들에게 (업체의) 지분을 갖게 조례를 만들어 태양광 발전의 소득 일부를 주민에게 나눠주겠다고 하자 인구가 마구 몰려 유일하게 인구가 늘어나고 있다”는 말을 덧붙였습니다. 신안군 사례로 미루어 보면 햇빛·바람연금은 제주도민이 행복한 미래를 설계하는데 도움이 될 것이라는 이야기입니다. 그렇다면 과연 이재명 후보의 발언처럼, 태양광 발전시설로 신안군 인구가 증가했을까요?
</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전국민 재난지원금을 지급한 나라, 한·미·일 세 나라뿐이다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/313</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/313"/>
        <updated>2022-03-19T09:11:57.303Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/313">지난 2일 20대 대선 후보 TV토론에서 안철수 당시 후보는 2020년 OECD 자료를 보면 전국민 재난지원금을 지급한 건 미국과 일본 그리고 대한민국 세 나라뿐이라며 이재명 후보의 정책을 비난했습니다. 다른 한편에선 국가의 재정지출은 턱없이 부족하다며 여타 국가 대비 우리나라 정부 지원 부족을 꼬집었습니다. 한미일 삼국만이 전국민 재난지원금을 지급했다는 발언이 사실인지 살펴보고, 사실이라면 한국 정부보다 많은 지출을 한 국가들은 어디에 재정을 투입했는지 살펴봅니다.
</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[우리나라의 노사협력 분야 경쟁력은 줄곧 세계 최하위 수준이다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/312</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/312"/>
        <updated>2022-03-18T13:18:59.786Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/312">제 20대 대통령 선거에서 윤석열 당시 국민의힘 후보가 공개한 정책공약집에는 노동개혁에 대한 내용이 포함됐습니다. 윤 후보는 공약집에서 아직도 일부 노사관계가 대립과 갈등에서 벗어나지 못했다고 지적했습니다. 이에 대한 근거는 국가경쟁력 평가에서 노사협력 분야 경쟁력이 줄곧 최하위 수준이라는 점을 들었습니다. 과연 우리나라의 노사협력 분야 경쟁력이 줄곧 세계 최하위 수준이었는지 팩트체크 해봤습니다.
&nbsp;

</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[동해안 산불 진압한 산불재난특수진화대원, 초과근무수당 못 받는다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/310</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/310"/>
        <updated>2022-03-18T03:15:55.250Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/310">3월 4일 경북 울진군에서 시작해 삼척시에 이르기까지 동시다발적으로 확산된 동해안 산불이 9일만인 213시간 만에 진화되었습니다. 이번 산불은 역대 최장기, 역대 최대의 피해를 낸 산불로 기록되었습니다. 누적 6만 9천 명이 불을 끄기 위해 투입되었습니다. 이 가운데는 산림청 소속의 산불재난 특수진화대원들이 있습니다. 야간에 산불이 확산되면 진화를 위한 헬기를 띄우기 어렵고 지형이 험난하면 담당 공무원이 들어가기 어렵습니다. 이런 곳에 특수진화대원이 투입됩니다. 특수진화대원들이 이번 동해안 산불 진화에도 추가근무수당을 받지 못한다는 것이 사실인지 〈알고보니〉에서 알아봤습니다.
</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[국가는 여성 살해 범죄와 관련된 현황을 파악하고 있지 않다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/309</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/309"/>
        <updated>2022-03-21T12:20:30.327Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/309">국가는 여성 살해 범죄와 관련된 현황을 파악하고 있지 않다?
</a>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[과일은 공복에 먹는 것이 좋다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_subjects/307</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_subjects/307"/>
        <updated>2022-03-16T11:10:35.379Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<a href="/fc_subjects/307">유튜브 영상을 살펴보면 과일을 식사 후 두시간, 식전 1-2시간 공복에 배고플 때 먹는 것이 좋다는 영상이 여러 개 있습니다. 특히 식후에 바로 과일을 먹으면 빨리 분해 흡수되는 과딩이 몇 시간에 걸쳐 천천히 분해흡수되는 먼저 먹은 음식물에 가로막혀 문제를 일으킨다는 논리를 전개합니다.
(예-https://www.youtube.com/watch?v=8QylckRFK84&amp;t=9s)
그런데 어떤 영상은 과당이 장에서 분해 흡수하는 양이 제한적이라 과일을 공복, 식전이나 식후 한꺼번에 먹는 것보다 식중이나 식후까지 여러번에 걸쳐 조금씩 나누어 음식믈과 함께 먹는 것이 좋다는 영상 정보도 있습니다.
(https://www.youtube.com/watch?v=3d8VNzkInXg&amp;t=4s)
저는 후자의 주장처럼 음식과 함께 과일을 같이 조금씩 나눠먹고 있거든요. 근데 아내는 그러면 독을 먹는 거라고 구박을 합니다. 팩트를 체크해주셔서 저의 억울함을 풀어주세요.
</a>]]></content>
    </entry>
</feed>