<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications</id>
    <title>팩트체크넷 ─ 팩트체크 ─ 시민</title>
    <updated>2021-11-30T11:14:47.003Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://factchecker.or.kr/android-icon-192x192.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[부항이 코로나 백신 효과를 100배 증가시킨다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/71</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/71"/>
        <updated>2021-11-26T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 논문, 보도자료에 사용된 도구는 ‘부항’기기가 아니다.
상기한 기사에 따르면, 부항이 코로나 백신 효과를 증가시킨다는 연구결과는 미국 럿거스대의 하오 린 교수와 국내 진원생명과학의 최고의학책임자인 조엘 매슬로우 등이 발표하였다. 이후 동아사이언스는 같은 골자의 보도에서 연구 관계자로서 진원생명과학의 대표 ‘박영근’의 발언을 근거 자료로 이용하였다. 그러나 보도자료들이 ‘부항’이라고 표현한 백신용 ‘흡인기’는 압력으로 작동한다는 원리만 같을 뿐 부항용 도구로 사용되지 않는다. 진원생명과학은 ‘흡인작용 피내접종기’의 특허권을 가지고 있는 제약회사이며, 피부미용, 의료기기 전문 업체인 ‘큐비스트’와 함께 위 흡인기를 발명하였다. 또한 사측에서 발표한 보도자료에는 ‘부항’이라는 단어는 전혀 들어있지 않았다. 오직 연구논문에서 ‘부항’이라는 단어가 ‘The pressure magnitude is commensurate with that from commercially availa...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[교원 채용 과정에서 성할당제로 남성이 혜택을 본다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/70</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/70"/>
        <updated>2021-11-24T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1.초, 중, 고등학교와 대학교 교원 채용에 성 할당제가 있는지 확인
1)초, 중, 고등학교 교사 임용에는 성 할당제가 없다.
-경북교육청 초/중등교육과에 유선 문의 결과 경북뿐만 아니라, 전국의 초, 중, 고등학교 교사 임용에 성 할당제 도입하지 않았다고 했다.-교육부 관련 부서에도 전화를 했으나 받지 않았다. 
-한국교육개발원의 2020년 교육통계분석자료집에 의하면, 2020년 전체 초등학교 교사 중 여성의 비율은 77.1%이며, 국공립의 경우는 77.3%이다. 전체 중학교 교사 중 여성의 비율은 70.5%이며 국공립 중학교 여성 교원의 비율은 74.3%이다. 이재명 후보의 발언대로 특정 성이 30%를 초과하지 못하도록 성 할당제가 도입되었다면, 초등학교와 중학교 여성 교사의 비율이 70%를 넘을 수 없다.(밑에서 언급하겠지만)국공립 대학 교원 채용에 적용된 특정 성별이 4분의 3을 초과하지 아니하도록 하는 성 할당제가 초, 중, 고등학교 교사 채용에 도...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[암행순찰차는 단속안내를 안했기 때문에 불법이다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/69</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/69"/>
        <updated>2021-11-23T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 암행순찰차란?암행순찰차는 정체를 숨기고 활동하는 순찰차로 일반 경찰차의 역할 외에 속도위반이나 난폭 운전 등을 단속하는 차량인데 &nbsp;겉으로 보기에는 그 어떤 표시도 없어 암행순찰차량이라는 것을 알 수가 없다. 그러나 단속을 하게 되는 경우, 내부에서 버튼을 누르면 암행경찰이라는 문구가 뜨고 경광등 사이렌이 작동되면서 경찰차라는 것을 인지하게 되는데, 암행순찰차는 외관이 일반 승용차와 거의 똑같다. 유일한 차이는 보닛과 좌우 도어에 경찰 마크가 부착되었다는 점이지만, 마그네틱 방식(자석식)이라 탈부착이 가능하다고 한다. &nbsp;영화에서도 가끔 등장하기도 한다. 또한 차량 내부 전·후방에는 적색·청색 LED 실내 경광등이 있으며, 차량 전면 그릴 내부에도 보조 경광등이 장착되어 있고, 후면 유리에는 경고 또는 단속 문구를 표시하는 LED 전광판과 슬림형 내부 경광등이 있다. &nbsp; 이 밖에 확성기와 시그널 등이 설치되어 있으며, 고성능 블랙박스, 과속 차량의 속도 측정 장치 등 교통법규...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[대다수 국민들에게 종부세가 폭탄인가?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/68</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/68"/>
        <updated>2021-11-22T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1.&nbsp;2021년 주택분 종합부동산세 고지 관련 주요 내용
1.1. 올해 주택분 종부세 고지 인원은 94.7만명으로 전체 인구의 1.83%이며, 세액은 5.7조원입니다.



* 기재부 보도참고자료
&nbsp;
1.2. 고지세액과 구성 비율
고지세액 5.7조원 중에서 다주택자(인별 기준 2주택 이상 보유자)는 48.5만명, 2.7조원이며, 법인은 6.2만명, 2.3조원입니다. 이는 전체 세액의 &nbsp;88.9%에 해당됩니다. 반면, 1세대 1주택자는 고지 세액(5.7조원) 중 3.5%(13.2만명, 0.2조원)를 차지하며, 전체 고지 인원 및 세액 중 1세대 1주택자 비중은 전년대비 감소했습니다.
&nbsp; -&nbsp;다주택자 및 법인 비중(‘20 → ’21, %): (인원) 55.6&nbsp;→&nbsp;57.8,&nbsp;(세액) 82.7&nbsp;→&nbsp;88.9
&nbsp; -&nbsp;1세대&nbsp;1주택자 비중(‘20&nbsp;→&nbsp;’21, %): (인원) 18.0&nbsp;→&nbsp;13.9, (세액) 6.5&nbsp;→&nbsp;3.5
&nbsp;
&nbsp;※ 다시 한 번 정리하자면, 다주택자와 ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[출산장려금, 인구증가에 효과가 없다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/67</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/67"/>
        <updated>2021-11-20T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 감사원 발표 자료
1.1. 전국 합계출산율 변화 추이


&nbsp;



세종의 소리

1.2. 해남군 출산율 변화 추이(2009~2018)
감사원은 출산장려금의 효과가 없다는 것을 전남 해남군의 예를 들었습니다. 2012년 해남군이 출산장려금을 대폭 올리자 합계출산율이 급등했습니다. 그러나 2016년 이후로 합계출산율이 계속 떨어졌습니다. 출산장려금을 받고 그 지역을 떠나는 사람들이 많았다고 합니다. 해남군에서도 이를 인지하고 인구정책과를 신설하고 파격적이고 선제적인 정책을 시급하게 시행해야 한다는 의견을 내놓았습니다. 감사원의 발표 이후, 언론에서는 조선일보를 필두로 해남군의 예를 들어 소위 먹튀 때문에 출산장려금이 효과가 없다는 기사를 쏟아냈습니다.




자료: 통계청



※ 해남군의 입장

&nbsp;
2. 반론
2.1. 출산장려금 확대 이전 보다 높은 현재의 합계출산율
감사원이 발표한 전남 해남군의 합계출산율 그래프를 확인해 보면,...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김준일 뉴스톱 대표, 방송에서 '국토보유세'는 이중과세라고 주장했다고 하는데 사실일까?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/66</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/66"/>
        <updated>2021-11-17T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 국토보유세는 이중과세인가? → 사실이 아님
2021년 11월 16일(화), KBS 더라이브에서 김준일 뉴스톱 대표의 발언이 논란입니다. 팩트체크를 팩트체크해야 하는 상황입니다. 김준일 대표는 이재명 vs 윤석열, 두 대선 후보의 부동산세 관한 팩트체크를 하던 중, 이재명 후보의 국토보유세의 조세 저항과 관련하여 이중과세와 위헌의 소지가 있다는 발언을 했습니다.




&nbsp;
1.1. 최배근 교수의 비판
이에 대하여 건국대 최배근 교수는 페이스북을 통해 다음과 같이 비판했습니다.
최배근 교수 페이스북

최배근 교수 페이스북 캡처

&nbsp;
최배근 교수가 주장하는 김준일 기자의 발언 내용입니다.
“국토보유세의 약점은 뭐냐 하면요. 재산세, 종합부동산세가 있잖아요? 또 하나 만들면 이중 과세가 될 수 있는 거고요.“
&nbsp;
이재명 후보의 공약인 국토보유세 이중과세에 관련해서 최배근교수가 주장한 내용을 다시 한 번 정리하겠습니다.
&nbsp; ◀신설되는 국토보유세는 국...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['결국 남는 건... 잠수함뿐?' KBS 세월호 보도, ‘참사’인 이유]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/65</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/65"/>
        <updated>2021-11-15T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[&lt;내용요약&gt;1. KBS 세월호 보도는 기초적인 사실부터 틀린 것이 많습니다. 다수의 오류가 세월호 잠수함 충돌설을 강화하는 도구로 사용됐습니다.2. KBS의 잠수함 충돌설이 근거하는 용역 보고서를 작성한 용역업체 대표조차 KBS 보도를 무모한 결론이라며 이의를 제기합니다.3. KBS는 용역 보고서에 대한 사참위 관계자 발언만을 근거로 스태빌라이저 해저면 충돌설을 기각했지만 학계는 물론 용역 보고서 작성자마저도 그럴 수 없다고 얘기합니다. 오히려 용역 보고서 작성자는 KBS가 기각한 가설을 지지합니다.4. KBS는 외력설이 유력하다는 주장을 강화하기 위해 전문가 발언을 짜깁기했습니다. KBS가 인용한 전문가 모두 외력설에 반대합니다.
5. 잠수함 충돌설은 일찍이 2018년에 다수의 전문가들에 의해서 비판받고 사실상 기각된 가설입니다.&nbsp;---------------------------------------------------------------------------------...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서른살 내가 늙었다고요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/64</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/64"/>
        <updated>2021-11-11T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[&nbsp;&nbsp;1, 노화된 나무가 탄소 흡수량이 떨어진다는 산림청의 조사 방법은 무엇일까?
산림청 국립산림과학원은 정부의 산림부문 국가 온실가스 흡수/배출 산정기관으로서 우리나라 산림의 온실가스 흡수기능에 대한 국민들의 인식확산과 적극적인 온실가스 감축 활동 참여 유도를 위하여 『주요 산림수종의 표준 탄소흡수량』을 발표.
이 표준 탄소흡수량은 우리나라 소나무, 참나무 등 우리나라 주요 8개 수종에 대해 지난 40년간 전국에 걸쳐 3,212개의 숲을 조사한 결과를 토대로, 기후변화협약에서 정한 국제표준방법인 탄소축적차이법에 의하여 작성.
이 탄소축적차이법은 나무가 광합성에 의해 를 흡수한 것에서 호흡에 의해 를 배출하고 남은 탄소가 나무에 축적되는 원리를 이용한 것
따라서 나무가 1년간 생장한 양을 알면 여기에 수종별 탄소전환계수를 곱하여 탄소무게로 환산함으로써 1년간 탄소흡수량을 계산할 수 있음
&lt;반론&gt;
하지만 이 흡수량 조사 결과는 주요 수종 나무의 흡수량만 집계한 것이라는 ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인체 폐지방이 1kg에 2억이고 금보다 비싼게 사실인가요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/63</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/63"/>
        <updated>2021-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 폐지방이란?&nbsp;요즈음은 생활이 윤택해지고 영양과잉 상태가 되면서 비만에 대한 염려가 증대되고 비만증에 고민하는 사람들이 급격히 늘고 있는 실정인데, 최근들어 피부과 영역에서 이들을 위한 지방흡입술 (liposuction)을 많이 시행하고 있다. 지방흡입술이란 기존의 지방 절제술 (lipectomy)과는 전혀 다른 수술법으로서, 피부는 그대로 유지하고 피부에 조그마한 구멍을 뚫고 이를 통하여 지방을 뽑아내는 관인 cannula를 삽입한 다음 suction을 이용하여 음압을 걸어줌으로써 피하지방을 제거하는 방법이다. 따라서 이 방법은 시술 후 피부의 흉이 전혀 없고 원하는 지방만을 제거하는 미용적으로 매우 획기적인 방법으로 알려져 있다. 지방흡입술은 단순한 미용수술 이외에 중증의 비만환자에서는 건강유지를 위한 일종의&nbsp; 치료수술이라 말할수 있으나 대개 다이어트나 운동만으로는 제거할 수 없는 신체부위의 지방을 선택적으로 제거함으로써 본인이 원하는 몸매(body contour)를 유...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[절대 깨지지 않는다는 ***케이스, 과연 진실일까?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/62</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/62"/>
        <updated>2021-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[MIL-STD-810 기준이 실제로 존재하기는 하나 불사조케이스가 이 기준을 통과했다는 증거는 어디에도 없었고, 회사 측에 다양한 방법으로 문의를 넣어본 결과, 전화와 메일은 확인조차 하지 않으며 홈페이지로 문의를 한 경우에는 나의 문의는 무시한 채 다른 사람들의 문의에만 답변한 것으로 확인되었다. 이를 통해 대답을 회피하려는 경향을 보인다는 것을 알 수 있다.
근거 출처에 표기한 사이트를 근거로 US 밀리터리 드랍테스트(MIL-STD-810)는 실제로 존재한다는 것을 알 수 있다.
US 밀리터리 드랍테스트(MIL-STD-810)를 통과했다는 증거는 어디에도 남아있지 않다. 검증을 받은 제품들은 위키백과에 등록이 되어있지만, 이 폰케이스에 대한 정보는 나오지 않는다.
대한민국에서 US 밀리터리 드랍테스트를 대행해주는 업체 측에서는 불사조 케이스에 대한 US 밀리터리 드랍테스트를 실시한 것은 맞으나, 정말 그 테스트를 통과했는지 여부는 알려줄 수 없으며 직접 불사조 케이...]]></content>
    </entry>
</feed>