<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications</id>
    <title>팩트체크넷 ─ 팩트체크 ─ 시민</title>
    <updated>2021-11-10T14:19:11.870Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://factchecker.or.kr/android-icon-192x192.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인체 폐지방이 1kg에 2억이고 금보다 비싼게 사실인가요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/63</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/63"/>
        <updated>2021-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 폐지방이란?&nbsp;요즈음은 생활이 윤택해지고 영양과잉 상태가 되면서 비만에 대한 염려가 증대되고 비만증에 고민하는 사람들이 급격히 늘고 있는 실정인데, 최근들어 피부과 영역에서 이들을 위한 지방흡입술 (liposuction)을 많이 시행하고 있다. 지방흡입술이란 기존의 지방 절제술 (lipectomy)과는 전혀 다른 수술법으로서, 피부는 그대로 유지하고 피부에 조그마한 구멍을 뚫고 이를 통하여 지방을 뽑아내는 관인 cannula를 삽입한 다음 suction을 이용하여 음압을 걸어줌으로써 피하지방을 제거하는 방법이다. 따라서 이 방법은 시술 후 피부의 흉이 전혀 없고 원하는 지방만을 제거하는 미용적으로 매우 획기적인 방법으로 알려져 있다. 지방흡입술은 단순한 미용수술 이외에 중증의 비만환자에서는 건강유지를 위한 일종의&nbsp; 치료수술이라 말할수 있으나 대개 다이어트나 운동만으로는 제거할 수 없는 신체부위의 지방을 선택적으로 제거함으로써 본인이 원하는 몸매(body contour)를 유...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[절대 깨지지 않는다는 ***케이스, 과연 진실일까?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/62</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/62"/>
        <updated>2021-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[MIL-STD-810 기준이 실제로 존재하기는 하나 불사조케이스가 이 기준을 통과했다는 증거는 어디에도 없었고, 회사 측에 다양한 방법으로 문의를 넣어본 결과, 전화와 메일은 확인조차 하지 않으며 홈페이지로 문의를 한 경우에는 나의 문의는 무시한 채 다른 사람들의 문의에만 답변한 것으로 확인되었다. 이를 통해 대답을 회피하려는 경향을 보인다는 것을 알 수 있다.
근거 출처에 표기한 사이트를 근거로 US 밀리터리 드랍테스트(MIL-STD-810)는 실제로 존재한다는 것을 알 수 있다.
US 밀리터리 드랍테스트(MIL-STD-810)를 통과했다는 증거는 어디에도 남아있지 않다. 검증을 받은 제품들은 위키백과에 등록이 되어있지만, 이 폰케이스에 대한 정보는 나오지 않는다.
대한민국에서 US 밀리터리 드랍테스트를 대행해주는 업체 측에서는 불사조 케이스에 대한 US 밀리터리 드랍테스트를 실시한 것은 맞으나, 정말 그 테스트를 통과했는지 여부는 알려줄 수 없으며 직접 불사조 케이...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미국 중앙은행 Fed는 '고용안정'을 '우선순위'로 둔다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/61</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/61"/>
        <updated>2021-10-31T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[최배근 교수는 우리나라도 미국처럼 한국은행법에 ‘고용안정’이라는 목표를 추가해야 한다고 주장합니다. 최 교수가 총괄하던 이재명 후보의 경제 정책은 막대한 재원을 필요로 할 것으로 예상되는데, 중앙은행 목표에 고용안정이 추가되면 상대적으로 돈을 찍어내기 용이해집니다.&nbsp; 최 교수는 이러한 주장을 강화하기 위해서 미국이 고용안정을 우선순위로 둔다는 주장을 한 것인데, 과연 사실일까요?
본격적으로 시작하기에 앞서 중앙은행의 ‘목표’에 대한 개념을 정립할 필요가 있습니다. 각 국가의 중앙은행법은 중앙은행이 추구해야 할 ‘목표’를 제시합니다. 어떤 목표를 추구할 것인지는 조심스럽게 설정해야 합니다. 경제 변수들은 서로 상충하는 경향이 있기 때문입니다. 어떤 목표를 설정하느냐에 따라서 실업이 증가할 수도 물가가 대폭 증가할 수도 있습니다.
예를 들어 보겠습니다. 우리나라 중앙은행인 한국은행의 경우, 한국은행법 1조 1항에서 물가 안정을 최우선 목표로 규정합니다. 그리고 1조 2항에서 금...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사용후핵연료 저장조 6년간 바닥 뚫렸는데, 한수원이 몰랐다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/60</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/60"/>
        <updated>2021-10-08T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 발단2021년 1월 가압 중수로형인 월성원자력 발전소 사용후 핵연료 저장조 주변 지하수에서도 삼중수소가 검출되면서 저장 수조의 손상 가능성이 제기되고 있는데, 월성 4호기의 경우 2016년 경주 지진 이후 지하수 관측정의 방사능 수치가 크게 올라가는 특이한 양상을 보였다.&nbsp;&nbsp;특히 월성 4호기 저장수조에서 감마핵종 누출이 확인됐고, 삼중수소 검출량도 다른 원전보다 높아 지진 관련 여부에 대한 정밀 조사가 시급하다면서 한수원이 월성원전 4호기와 백여미터 떨어진 감시 우물을 조사한 삼중수소 측정 결과는 지난 2013년부터 2,000 베크렐 수준이던 삼중수소가 2017년부터 급격히 상승해 3,700 베크렐까지 올라가는 양상을 보인데 대해 전문가들은 2016년 9월 경주지진으로&nbsp; 인해 지하 구조물인 월성4호기 사용후 핵연료 저장조나 배관 등 주요 관련 설비가 손상돼 방사성 물질이 누출됐을 가능성을 제기했다.&nbsp;(포항MBC 뉴스 : http://www.phmbc.co.kr/www/ne...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[코로나 이후 아동폭력 신고수와 증가율은 줄어들었는가?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/59</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/59"/>
        <updated>2021-10-06T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 올해 아동학대 신고 급감...코로나에 숨겨진 학대 늘어난 것
아동학대 범죄의 80%는 가정에서 발생한다. 아동학대는 은밀하게 이뤄지는 범죄 특성 때문에 공식 통계로 드러나지 않아 ‘암수(暗數)범죄’라고도 불린다. 코로나19 사태가 장기화되면서 은폐된 아동학대가 적지 않을 것이라는 우려가 커지고 있다. 올해 1학기 초중고 등교개학이 4차례나 연기되고 등교가 단속적으로 미뤄지면서 아동들이 집안에 머무는 시간이 길어졌기 때문이다. 부모에게 방치되거나 비명조차 내지 못한 채 학대에 시달리는 아동들이 적지 않을 것이라는 얘기다. 아동보호의 최일선에서 일하는 아동보호전문기관의 사회복지사와 아동복지 정책 전문가들은 코로나19 장기화가 아동학대의 사각지대에 놓인 위기 아동들의 사정을 더욱 악화시켰을 것이라고 입을 모은다.

보건복지부 산하 아동권리보장원에 따르면 2020년 올해 1~8월 아동학대 의심 신고 건수는 2만5,994건으로 2019년 지난해 같은 기간(2만7,806건)보다...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[임대차 3법, 서울 아파트 전세난의 유일한 원인인가?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/58</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/58"/>
        <updated>2021-10-04T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[※ 임대차 3법

임대차 3법 중, 계약갱신 청구권제와 전월세 상한제는 2020년 7월 31일부터 시행되고 있으며, 전월세신고제의&nbsp;경우 도입&nbsp;근거가&nbsp;되는&nbsp;부동산&nbsp;거래신고&nbsp;등에&nbsp;관한&nbsp;법률’&nbsp;개정안이&nbsp;2021년 7월&nbsp;28일&nbsp;국회&nbsp;국토교통위원회&nbsp;전체회의를&nbsp;거쳐&nbsp;8월&nbsp;4일&nbsp;본회의를&nbsp;통과했습니다.&nbsp;이에&nbsp;따라&nbsp;2021년&nbsp;6월&nbsp;1일부터는&nbsp;전월세&nbsp;거래&nbsp;등&nbsp;주택&nbsp;임대차&nbsp;계약&nbsp;시,&nbsp;임대차&nbsp;계약&nbsp;당사자(집주인과&nbsp;세입자)가&nbsp;30일&nbsp;이내에&nbsp;주택&nbsp;소재지&nbsp;관청에&nbsp;임대차&nbsp;보증금&nbsp;등&nbsp;임대차&nbsp;계약&nbsp;정보를&nbsp;신고해야&nbsp;합니다.&nbsp;
&nbsp;
 
1. 임대차 3법 때문에 전셋값 폭등? → 대체로 사실이 아님
매일경제, 머니투데이, 서울경제는 다음과 같은 헤드라인으로 서울 아파트 전셋값이 임대차 3법 이전보다 27% 급등했다는 기사를 보도했습니다. 그리고 최근 전셋값의 급등의 원인을 임대차 3법 때문이라며 시행 전후의 1~3달 정도의 자료를 비교했습니다.

매일경제, 2021년 7월 26일, 4% 오르던 서울 전...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[커피에 든 카페인이 Ca흡수를 막아 뼈 건강을 해치는 주범이 될 수 있다]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/56</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/56"/>
        <updated>2021-09-29T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[&nbsp;
가. 커피의 화학적 성분
카페인, 트리고넬린, 클로로겐산(폴리페놀), 비페놀성 카르본산, 탄수화물(당류), 아미노산 단백질, 지질, 무기물질, 비타민, 아로마, 멜라노이딘 등
▶카페인 [Caffeine]
카페인은 꼭두서니과(Rubiaceae) 커피(Coffee)속 식물의 주요 2차대사산물로 퓨린(purine) 알칼로이드(alkaloid) 계열의 물질이다. 다른 식물의 발아를 억제하며 살충제로도 사용되었다.
나. 골다공증을 일으키는 요인
1) 폐경기 이후의 여성
에스트로겐은 골밀도를 유지하는데 중요한 역할을 한다. 하지만 폐경으로 인해 더 이상 호르몬이 분비되지 않게 되면서 위험도가 크게 증가하게 된다.
2) 비타민 D의 결핍
비타민D는 뼈의 강도를 높여주는데 필요한 요소인데, 햇볕을 쬘 때 생성된다. 직장인 및 학생들의 경우 낮 시간대에 주로 실내에서만 생활하기 때문에 결핍이 발생되기 쉽다.
3) 흡연 및 카페인 섭취
카페인 섭취와 흡연을 하는 습관은 칼...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[환경손익분기점: 텀블러 39회, 에코백 2만회?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/55</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/55"/>
        <updated>2021-09-28T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 텀블러, 몇 번을 사용해야 종이컵보다 친환경적일까요?
“유리 재질 텀블러는 최소 15회, 플라스틱 재질은 17회, 세라믹 재질은 최소 39회 사용해야 일회용 종이컵을 사용하는 것 보다 나은 효과를 낼 수 있다.”
이 주장은&nbsp;미국 수명 주기 사용 에너지량 분석 연구소(institute for life cycle energy analysis)가 인용한 캐나다 빅토리아 대학교 Martin Hocking 박사의&nbsp;Reusable and Disposable Cups: An Energy-Based Evaluation(1994)의 연구에 따른 것입니다. 위 부분은 자칫 ‘다회용컵 사용이 환경보호 효과가 미비하다’라는 판단을 불러올 수 있습니다. 이에 연구자료를 검증한 결과 기사에 인용된 사용횟수는 사실이었습니다.
실험 방법은 세 가지 유형별로 폐기 지점까지 사용하는 동안의 에너지 소비를 평가, 분석했습니다.

일회용컵 - 숲에서부터 완성된 종이컵으로 생산되는데 필요한 총 에너지...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[아프간 난민, 한 달 사이 2000명 임신?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/54</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/54"/>
        <updated>2021-09-27T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[‘한 달 새 2000명 임신’ 보도는 모두 24일 CNN의 독일 람슈타인 공군 기지 내 난민 현황 보도에 기초한다. 24일 CNN에서 람슈타인 공군 기지를 다룬 보도는 단 하나밖에 없다. 따라서 해당 기사 원문 및 영상 리포트를 확인했다.
&nbsp;


확인 결과, CNN 보도 어디에도 한 달 새 2000명이 임신했다는 내용은 없었다. CNN 보도에서 확인 가능한 내용은 다음과 같다.① 현재 10,000명의 아프간 난민 중 2000명이 임산부다.② 총 3000명의 여성 중 2000명이 임산부다.③ 람슈타인(난민 기지)에서 22명의 아기가 태어났다.④ 올슨 준장은 기지에 6000명의 어린이들이 있고 그 중 적어도 3명은 기지에서 태어났다고 말했다.
[CNN 기사 및 영상 내 임산부 및 수용 인원과 관련된 원문들]

More than 20,000 men, women, and children have passed through here since August 20th, flee...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8억짜리 집 하나 파는데 세금만 3억?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/53</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/53"/>
        <updated>2021-09-23T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[본 기사에서 얘기하는 세금은 모두 양도소득세입니다.

한국경제 기사 논리대로라면 “8조짜리 집 하나 파는데 세금만 3억.... 지나치게 작은 세금”이라는 주장도 가능합니다. ‘집값’이 핵심이 아니라 ‘얼마나 올랐냐’가 핵심이기 때문입니다.
구로구 소형 아파트 거래량은 감소하지 않았습니다. 

&nbsp;
한국경제 기사 &lt;“8억짜리 집 하나 파는데 세금만 3억... 갈아타기 포기합니다”&gt; 에서 말하는 8억짜리 집은 ‘구로구의 59m2 아파트’입니다. 구체적으로 내용을 살펴보면, 기사 속의 구로구 아파트 주인은 ① 1주택자고 ② 집을 2년 정도 보유했는데도 불구하고 2억 6000만 원이라는 ‘폭탄’ 세금을 내야한다고 합니다. 기사는 구로구 아파트 사례를 들어 정부의 양도소득세 개정안이 1가구 1주택자에게도 심각한 영향을 미쳐서 아파트 매물을 급격히 줄게 만들었다고 비판합니다.
하지만 이는 사실이 아니거나 상당한 과장이 섞인 주장입니다.
&nbsp;
1. 8억짜리 집 하나 파는데 세금...]]></content>
    </entry>
</feed>