<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications</id>
    <title>팩트체크넷 ─ 팩트체크 ─ 시민</title>
    <updated>2021-11-18T15:21:26.821Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://factchecker.or.kr/android-icon-192x192.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[김준일 뉴스톱 대표, '국토보유세' 이중과세 주장은 사실일까?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/66</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/66"/>
        <updated>2021-11-17T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 국토보유세는 이중과세인가? → 사실이 아님
2021년 11월 16일(화), KBS 더라이브에서 김준일 뉴스톱 대표의 발언이 논란입니다. 팩트체크를 팩트체크해야 하는 상황입니다. 김준일 대표는 이재명 vs 윤석열, 두 대선 후보의 부동산세 관한 팩트체크를 하던 중, 이재명 후보의 국토보유세의 조세 저항과 관련하여 이중과세와 위헌의 소지가 있다는 발언을 했습니다.




&nbsp;
1.1. 최배근 교수의 비판
이에 대하여 건국대 최배근 교수는 페이스북을 통해 다음과 같이 비판했습니다.
최배근 교수 페이스북

최배근 교수 페이스북 캡처

&nbsp;
최배근 교수가 주장하는 김준일 기자의 발언 내용입니다.
“국토보유세의 약점은 뭐냐 하면요. 재산세, 종합부동산세가 있잖아요? 또 하나 만들면 이중 과세가 될 수 있는 거고요.“
&nbsp;
이재명 후보의 공약인 국토보유세 이중과세에 관련해서 최배근교수가 주장한 내용을 다시 한 번 정리하겠습니다.
&nbsp; ◀신설되는 국토보유세는 국...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA["결국 남는 건... 잠수함뿐?" KBS 세월호 보도, ‘참사’인 이유]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/65</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/65"/>
        <updated>2021-11-15T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[&lt;내용요약&gt;1. KBS 세월호 보도에는 기초적인 사실부터 틀린 것이 허다합니다. 다수의 오류가 세월호 잠수함 충돌설을 강화하는 도구로 사용됐습니다.2. KBS의 잠수함 충돌설이 근거하는 용역 보고서를 작성한 용역업체 대표조차 KBS 보도를 무모한 결론이라며 이의를 제기합니다.3. KBS는 용역 보고서에 대한 사참위 관계자 발언만을 근거로 스태빌라이저 해저면 충돌설을 기각했지만 학계는 물론 용역 보고서 작성자마저도 그럴 수 없다고 얘기합니다. 오히려 용역 보고서 작성자는 KBS가 기각한 가설을 지지합니다.4. KBS는 외력설이 유력하다는 주장을 강화하기 위해 전문가 발언을 짜깁기했습니다. KBS가 인용한 전문가 모두 외력설에 반대합니다.
5. 잠수함 충돌설은 일찍이 2018년에 다수의 전문가들에 의해서 비판받고 사실상 기각된 가설입니다.&nbsp;-------------------------------------------------------------------------------...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[서른살 내가 늙었다고요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/64</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/64"/>
        <updated>2021-11-11T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[&nbsp;&nbsp;1, 노화된 나무가 탄소 흡수량이 떨어진다는 산림청의 조사 방법은 무엇일까?
산림청 국립산림과학원은 정부의 산림부문 국가 온실가스 흡수/배출 산정기관으로서 우리나라 산림의 온실가스 흡수기능에 대한 국민들의 인식확산과 적극적인 온실가스 감축 활동 참여 유도를 위하여 『주요 산림수종의 표준 탄소흡수량』을 발표.
이 표준 탄소흡수량은 우리나라 소나무, 참나무 등 우리나라 주요 8개 수종에 대해 지난 40년간 전국에 걸쳐 3,212개의 숲을 조사한 결과를 토대로, 기후변화협약에서 정한 국제표준방법인 탄소축적차이법에 의하여 작성.
이 탄소축적차이법은 나무가 광합성에 의해 를 흡수한 것에서 호흡에 의해 를 배출하고 남은 탄소가 나무에 축적되는 원리를 이용한 것
따라서 나무가 1년간 생장한 양을 알면 여기에 수종별 탄소전환계수를 곱하여 탄소무게로 환산함으로써 1년간 탄소흡수량을 계산할 수 있음
&lt;반론&gt;
하지만 이 흡수량 조사 결과는 주요 수종 나무의 흡수량만 집계한 것이라는 ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[인체 폐지방이 1kg에 2억이고 금보다 비싼게 사실인가요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/63</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/63"/>
        <updated>2021-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 폐지방이란?&nbsp;요즈음은 생활이 윤택해지고 영양과잉 상태가 되면서 비만에 대한 염려가 증대되고 비만증에 고민하는 사람들이 급격히 늘고 있는 실정인데, 최근들어 피부과 영역에서 이들을 위한 지방흡입술 (liposuction)을 많이 시행하고 있다. 지방흡입술이란 기존의 지방 절제술 (lipectomy)과는 전혀 다른 수술법으로서, 피부는 그대로 유지하고 피부에 조그마한 구멍을 뚫고 이를 통하여 지방을 뽑아내는 관인 cannula를 삽입한 다음 suction을 이용하여 음압을 걸어줌으로써 피하지방을 제거하는 방법이다. 따라서 이 방법은 시술 후 피부의 흉이 전혀 없고 원하는 지방만을 제거하는 미용적으로 매우 획기적인 방법으로 알려져 있다. 지방흡입술은 단순한 미용수술 이외에 중증의 비만환자에서는 건강유지를 위한 일종의&nbsp; 치료수술이라 말할수 있으나 대개 다이어트나 운동만으로는 제거할 수 없는 신체부위의 지방을 선택적으로 제거함으로써 본인이 원하는 몸매(body contour)를 유...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[절대 깨지지 않는다는 ***케이스, 과연 진실일까?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/62</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/62"/>
        <updated>2021-11-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[MIL-STD-810 기준이 실제로 존재하기는 하나 불사조케이스가 이 기준을 통과했다는 증거는 어디에도 없었고, 회사 측에 다양한 방법으로 문의를 넣어본 결과, 전화와 메일은 확인조차 하지 않으며 홈페이지로 문의를 한 경우에는 나의 문의는 무시한 채 다른 사람들의 문의에만 답변한 것으로 확인되었다. 이를 통해 대답을 회피하려는 경향을 보인다는 것을 알 수 있다.
근거 출처에 표기한 사이트를 근거로 US 밀리터리 드랍테스트(MIL-STD-810)는 실제로 존재한다는 것을 알 수 있다.
US 밀리터리 드랍테스트(MIL-STD-810)를 통과했다는 증거는 어디에도 남아있지 않다. 검증을 받은 제품들은 위키백과에 등록이 되어있지만, 이 폰케이스에 대한 정보는 나오지 않는다.
대한민국에서 US 밀리터리 드랍테스트를 대행해주는 업체 측에서는 불사조 케이스에 대한 US 밀리터리 드랍테스트를 실시한 것은 맞으나, 정말 그 테스트를 통과했는지 여부는 알려줄 수 없으며 직접 불사조 케이...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미국 중앙은행 Fed는 '고용안정'을 '우선순위'로 둔다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/61</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/61"/>
        <updated>2021-10-31T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[최배근 교수는 우리나라도 미국처럼 한국은행법에 ‘고용안정’이라는 목표를 추가해야 한다고 주장합니다. 최 교수가 총괄하던 이재명 후보의 경제 정책은 막대한 재원을 필요로 할 것으로 예상되는데, 중앙은행 목표에 고용안정이 추가되면 상대적으로 돈을 찍어내기 용이해집니다.&nbsp; 최 교수는 이러한 주장을 강화하기 위해서 미국이 고용안정을 우선순위로 둔다는 주장을 한 것인데, 과연 사실일까요?
본격적으로 시작하기에 앞서 중앙은행의 ‘목표’에 대한 개념을 정립할 필요가 있습니다. 각 국가의 중앙은행법은 중앙은행이 추구해야 할 ‘목표’를 제시합니다. 어떤 목표를 추구할 것인지는 조심스럽게 설정해야 합니다. 경제 변수들은 서로 상충하는 경향이 있기 때문입니다. 어떤 목표를 설정하느냐에 따라서 실업이 증가할 수도 물가가 대폭 증가할 수도 있습니다.
예를 들어 보겠습니다. 우리나라 중앙은행인 한국은행의 경우, 한국은행법 1조 1항에서 물가 안정을 최우선 목표로 규정합니다. 그리고 1조 2항에서 금...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사용후핵연료 저장조 6년간 바닥 뚫렸는데, 한수원이 몰랐다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/60</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/60"/>
        <updated>2021-10-08T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 발단2021년 1월 가압 중수로형인 월성원자력 발전소 사용후 핵연료 저장조 주변 지하수에서도 삼중수소가 검출되면서 저장 수조의 손상 가능성이 제기되고 있는데, 월성 4호기의 경우 2016년 경주 지진 이후 지하수 관측정의 방사능 수치가 크게 올라가는 특이한 양상을 보였다.&nbsp;&nbsp;특히 월성 4호기 저장수조에서 감마핵종 누출이 확인됐고, 삼중수소 검출량도 다른 원전보다 높아 지진 관련 여부에 대한 정밀 조사가 시급하다면서 한수원이 월성원전 4호기와 백여미터 떨어진 감시 우물을 조사한 삼중수소 측정 결과는 지난 2013년부터 2,000 베크렐 수준이던 삼중수소가 2017년부터 급격히 상승해 3,700 베크렐까지 올라가는 양상을 보인데 대해 전문가들은 2016년 9월 경주지진으로&nbsp; 인해 지하 구조물인 월성4호기 사용후 핵연료 저장조나 배관 등 주요 관련 설비가 손상돼 방사성 물질이 누출됐을 가능성을 제기했다.&nbsp;(포항MBC 뉴스 : http://www.phmbc.co.kr/www/ne...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[코로나 이후 아동폭력 신고수와 증가율은 줄어들었는가?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/59</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/59"/>
        <updated>2021-10-06T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 올해 아동학대 신고 급감...코로나에 숨겨진 학대 늘어난 것
아동학대 범죄의 80%는 가정에서 발생한다. 아동학대는 은밀하게 이뤄지는 범죄 특성 때문에 공식 통계로 드러나지 않아 ‘암수(暗數)범죄’라고도 불린다. 코로나19 사태가 장기화되면서 은폐된 아동학대가 적지 않을 것이라는 우려가 커지고 있다. 올해 1학기 초중고 등교개학이 4차례나 연기되고 등교가 단속적으로 미뤄지면서 아동들이 집안에 머무는 시간이 길어졌기 때문이다. 부모에게 방치되거나 비명조차 내지 못한 채 학대에 시달리는 아동들이 적지 않을 것이라는 얘기다. 아동보호의 최일선에서 일하는 아동보호전문기관의 사회복지사와 아동복지 정책 전문가들은 코로나19 장기화가 아동학대의 사각지대에 놓인 위기 아동들의 사정을 더욱 악화시켰을 것이라고 입을 모은다.

보건복지부 산하 아동권리보장원에 따르면 2020년 올해 1~8월 아동학대 의심 신고 건수는 2만5,994건으로 2019년 지난해 같은 기간(2만7,806건)보다...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[임대차 3법, 서울 아파트 전세난의 유일한 원인인가?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/58</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/58"/>
        <updated>2021-10-04T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[※ 임대차 3법

임대차 3법 중, 계약갱신 청구권제와 전월세 상한제는 2020년 7월 31일부터 시행되고 있으며, 전월세신고제의&nbsp;경우 도입&nbsp;근거가&nbsp;되는&nbsp;부동산&nbsp;거래신고&nbsp;등에&nbsp;관한&nbsp;법률’&nbsp;개정안이&nbsp;2021년 7월&nbsp;28일&nbsp;국회&nbsp;국토교통위원회&nbsp;전체회의를&nbsp;거쳐&nbsp;8월&nbsp;4일&nbsp;본회의를&nbsp;통과했습니다.&nbsp;이에&nbsp;따라&nbsp;2021년&nbsp;6월&nbsp;1일부터는&nbsp;전월세&nbsp;거래&nbsp;등&nbsp;주택&nbsp;임대차&nbsp;계약&nbsp;시,&nbsp;임대차&nbsp;계약&nbsp;당사자(집주인과&nbsp;세입자)가&nbsp;30일&nbsp;이내에&nbsp;주택&nbsp;소재지&nbsp;관청에&nbsp;임대차&nbsp;보증금&nbsp;등&nbsp;임대차&nbsp;계약&nbsp;정보를&nbsp;신고해야&nbsp;합니다.&nbsp;
&nbsp;
 
1. 임대차 3법 때문에 전셋값 폭등? → 대체로 사실이 아님
매일경제, 머니투데이, 서울경제는 다음과 같은 헤드라인으로 서울 아파트 전셋값이 임대차 3법 이전보다 27% 급등했다는 기사를 보도했습니다. 그리고 최근 전셋값의 급등의 원인을 임대차 3법 때문이라며 시행 전후의 1~3달 정도의 자료를 비교했습니다.

매일경제, 2021년 7월 26일, 4% 오르던 서울 전...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[커피에 든 카페인이 Ca흡수를 막아 뼈 건강을 해치는 주범이 될 수 있다]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/56</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/56"/>
        <updated>2021-09-29T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[&nbsp;
가. 커피의 화학적 성분
카페인, 트리고넬린, 클로로겐산(폴리페놀), 비페놀성 카르본산, 탄수화물(당류), 아미노산 단백질, 지질, 무기물질, 비타민, 아로마, 멜라노이딘 등
▶카페인 [Caffeine]
카페인은 꼭두서니과(Rubiaceae) 커피(Coffee)속 식물의 주요 2차대사산물로 퓨린(purine) 알칼로이드(alkaloid) 계열의 물질이다. 다른 식물의 발아를 억제하며 살충제로도 사용되었다.
나. 골다공증을 일으키는 요인
1) 폐경기 이후의 여성
에스트로겐은 골밀도를 유지하는데 중요한 역할을 한다. 하지만 폐경으로 인해 더 이상 호르몬이 분비되지 않게 되면서 위험도가 크게 증가하게 된다.
2) 비타민 D의 결핍
비타민D는 뼈의 강도를 높여주는데 필요한 요소인데, 햇볕을 쬘 때 생성된다. 직장인 및 학생들의 경우 낮 시간대에 주로 실내에서만 생활하기 때문에 결핍이 발생되기 쉽다.
3) 흡연 및 카페인 섭취
카페인 섭취와 흡연을 하는 습관은 칼...]]></content>
    </entry>
</feed>