<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications</id>
    <title>팩트체크넷 ─ 팩트체크 ─ 시민</title>
    <updated>2022-03-16T19:11:05.003Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://factchecker.or.kr/android-icon-192x192.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[과일은 공복에 먹는 것이 좋다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/84</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/84"/>
        <updated>2022-03-16T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 과일은 왜 건강에 좋은가?
과일은 인류의 시작과 함께 해온 먹거리며, 음료와 간식으로 이용되어 왔습니다. 또한 과수재배의 역사를 더듬어 올라가면 먹거리인 동시에 약용의 기능도 하여온 것을 많이 볼 수 있습니다. 과일은 건강에 유용한 것으로 예부터 숭상되어 왔습니다. 사실 과일은 다른 식품(육류나 해산물 등)들처럼 익힐 필요도 없고 별다른 가공이 필요하지 않습니다. 껍질 채 먹어도 되는 과일도 많습니다. 오히려 껍질 채 먹어야 영양을 더 많이 섭취할 수 있습니다. 손쉽게 먹을 수 있는 식품치고 과일이 주는 영양학적 이점은 상당합니다. 실제로 과일의 가장 큰 건강상의 효능은 피로감 해소와 면역기능 강화입니다. 근데 본인에게 맞는 적당량의 과일을 먹었을 때만 건강에 도움이 됩니다. 그러면 과일은 왜 먹어야 하며, 과일의 주요 영양성분에는 어떤 것이 있는지 알아보겠습니다.
과일은 왜 먹어야 하나?
가. 몸속 노폐물 배출로 혈관 건강 유지.나.&nbsp;체내 면역기능 증진 및 피로회복.다....]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[플라스틱 쓰레기가 석유로 환원된다는데 사실인가요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/83</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/83"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 석유정제&nbsp;&nbsp; 석유(petroleum)는 암석을 뜻하는 그리스어 petro와 기름을 뜻하는 라틴어 oleum이 합쳐져 만들어졌다. 정제하지 않은 석유를 원유라고 하며, 이를 증류와 같은 정유공정을 통해 만든 제품을 석유제품이라고 한다. 석유는 탄소 87~83%, 수소 14~10%, 질소 2.0~0.1%, 산소 1.5~0.05%, 황 6~0.05%, 금속(바나듐, 니켈, 철 등) 1000ppm 이하 질량비율로 이루어져 있다. 석유는 액체이므로 수송 및 사용이 용이하고 열량이 높고 불순물이 적어 비교적 완전연소가 가능한 장점이 있다. 석유 정제란 원유를 증류하여 각종 석유 제품과 반제품을 제조하는 것을 말하며 이를 정유라고도 부른다.&nbsp;석유정제는 크게 상압증류 및 감압 증류 과정을 통하는데 이 때 온도에 따라 분류되어 나오는 것들은 1.LPG -&gt; 2.나프타 -&gt; 3.휘발유 -&gt; 4.등유 ~&gt; 5.경유 ~&gt; 6.중유 ~&gt; 7.윤활기유 ~ &gt; 8.피치 -&gt; 9.아스팔트 등이 있다....]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[60대 이상에서 백신 접종과 비접종간 중증화 예방 차이 거의없다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/82</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/82"/>
        <updated>2022-02-28T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[최춘식 의원이 제시한 통계 자료가 정확한지 질병청-코로나바이러스-19 감염증 발생 현황&nbsp;엑셀 자료를&nbsp;다운로드하여 2021년 2월 26일부터 2022년 1월 29일까지 60대 이상 코로나19 바이러스 누적 확진자를 확인했다. 질병청 발생 현황 엑셀 자료를 근거로&nbsp;해당 기간 동안 60대 이상 총 누적 확진자가 145,997명인 것을 확인할 수 있었다. 최춘식 의원이 제시한 기간의 60대 이상 총&nbsp;누적 확진자 숫자인 144,937명과는 1,060명 차이가 발생했다.
2021년 2월 26일부터 2022년 1월 29일까지 60대 이상 누적 위중증 환자 수치를 확인하려 했으나 질병청 보도자료에서는 확인 불가능했다. 코로나&nbsp;초기부터&nbsp;질병청에서 발표하는 위중증 환자 관련 수치는 발표일 0시 기준 격리 치료 중인 환자이다. 즉, 매일 발생한 신규 위중증 환자가 아니다. 그러므로 누적 위중증 환자 수치는 확인이 불가능했다. 아래는 질병청에서 발표한 연령별 날짜 기준 치료 중인 위중증 환자 수치...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10~30대, 백신 접종 부작용으로 심근염, 심낭염 두 배 폭증?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/81</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/81"/>
        <updated>2022-02-14T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1). 심근염, 심낭염은 어떤 원인으로 발생하는 질병인가?
https://www.kdca.go.kr/gallery.es?mid=a20503020000&amp;bid=0003&amp;act=view&amp;list_no=145190

- 서울대학교 병원 참고http://snuh.org/health/nMedInfo/nView.do?category=DIS&amp;medid=AA000696
http://www.snuh.org/health/encyclo/view/8/4/11/1.do

서울대학교 병원에 따르면 심근염, 심낭염의 원인은 바이러스성, 면역성 등 류마티즘 관절염까지 다양하다. 건강보험심의평가원과 한국 표준질병사인분류 질병코드에 따라 분류한 내용을 봐도 마찬가지로 심낭염, 심근염이 여러 원인으로 발생한다는 것을 알 수 있다.
http://opendata.hira.or.kr/op/opc/olap4thDsPList.do?cdTp=A
https://www.koicd.kr/sch/searchEasy.do
*심평원...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[을지문덕 장군은 역사적 기록이 하나도 남아있지 않나요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/80</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/80"/>
        <updated>2022-02-11T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 을지문덕 출생과 성장에 관한 기록&nbsp; 조선시대의 지리서인 《신증동국여지승람》에 따르면 을지문덕은 평안도(平安道) 평양부(平壤府)의 인물이었다. 이 기록이 맞다면 을지문덕은 평양 출신이었던 셈이다. 현 행정구역으로는 대한민국 이북 5도 기준 평안남도 강서군 적송면 석삼리, 북한 행정구역상 증산군 석다리에 비정된다.
을지문덕에 대한 가장 오래된 기록인 《삼국사기》에서는 을지문덕의 출생지와 가문의 계보 등이 불확실해서 알 수 없다고 쓰여 있다. 《수서》에 기록될 만큼 위대한 전쟁 영웅인 을지문덕의 선대 계보 및 이후 행적이 기록에 없다는 것이 이해가 되지 않는 부분이기는 하나 고대 한국의 남은 기록은 정책은커녕 임금의 이름조차 기록이 뜸할 정도로 부족한 실정이다. 알다시피 고구려의&nbsp; 역사서는 현존하는 것이 없으니 불가피하게 중국의 역사서를 검토해 봐야 하는데 중국의 역사가들이 일부러 을지문덕이라는 인물을 배제시킨 것은 아닐테고 또한 수 양제가 우문술과 우중문에게 영양왕이나 을지문...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[유엔(UN) 공식 통용어에 한국어가 포함된다고?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/79</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/79"/>
        <updated>2022-01-29T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[최근 SNS를 통해, 유엔(UN) 공식통용어에 한국어가 포함된다는 소식이 퍼지고 있습니다. UN 공식 홈페이지 확인 결과, 한국어가 유엔(UN) 공식통용어에 포함된다는 정보는 사실이 아닙니다.
&nbsp;
2021년 12월 말 반크에서 한국어를 유엔(UN) 공식 통용어에 포함시키기 위한 캠페인을 펼치고 있다는 보도가 있었습니다.
https://www.yna.co.kr/view/AKR20211221040200371

또한, 유엔(UN)의 6개 공식 통용어인 아랍어, 중국어, 영어, 프랑스어, 러시아어, 스페인어 외의 그 어떤 언어의 공식 통용어 추가 논의조차 2019년까지 없었습니다.
그 후 최근 유엔(UN) 총회의 안건을 살펴보아도 공식 통용어 추가에 대한 내용은 존재하지 않습니다.
https://www.un.org/en/ga/info/meetings/75schedule.shtml
&nbsp;
앞으로 있을 76회 유엔(UN) 총회에도 토착언어 10주년의 해를 제외한 공식 통용어 및 언어 관련 내...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[코로나 감염 후 자연 면역이 백신 면역 보다 더 강하고, 오래 지속된다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/78</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/78"/>
        <updated>2022-01-28T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 질병관리청이 최춘식 의원 측에 답변한 자료 내용은 사실인가?- 사실이다.https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.08.24.21262415v1


질병관리청에 정보공개 청구한 결과, 질병관리청이 국민의 힘 최춘식 의원 측에 답변한 내용은 이스라엘에서 두 번째 규모의 기구인 Maccabi Healthcare Services (MHS), Health Maintenance Organization에서 2021년 8월 24일에 발표한 연구 내용 중 일부임을 확인 할 수 있었다. 해당 인용 부분의 내용은 사실이다. 위는 질병청의 최춘식 의원 측에 답변한 부분이다.(의원실 요구자료 답변 원문 - 사진은 질병청 정보공개 청구 답변으로 부터 받았다.)연구 결과를 살펴보면 2021년 1월과 2월에 백신 접종을 완료한 사람들이 미접종자들 보다 코로나19 감염 위험이 13.06배 높았다는 내용이다. 코로나에 감염되지 않은 백신 접종자들이 돌파 감염에 대해...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[미세먼지가 치매를 일으킨다는데 정말인가요?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/77</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/77"/>
        <updated>2022-01-09T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 환경오염인구가 증가하여 생활쓰레기에 더하여 산업이 발달하면서 자원의 사용이 증가하게 되고 각종의 폐기물이 발생하게 된다. 특히 각종의 에너지원은 연소하는 과정에서 갖가지 오염물질을 방출하게 되며 업종별로는 원재료의 상품화 과정에서 여러 가지 폐기 오염물질이 발생되는데 지구의 자정작용의 한계를 넘어서면 결국 &nbsp;대기 오염, 토양 오염, 수질 오염 및 독성 화학물질오염으로 구분할 수 있는데 우리 건강에 가장 심각한 영향을 미치는 것은 대기 오염(ambient air pollution)이라고 한다.
&nbsp;
2. 대기오염 물질과 미세먼지
&nbsp; 1) 대기오염 물질들
&nbsp; &nbsp;대기는 천체를 둘러싸고 있는 기체로 이루어진 층을 말하며, 일반적으로 지구를 둘러싸고 있는 공기를 말한다. 지구의 대기는 중력으로 유지되며 상당 부분 지구와 같이 회전한다. 공기는 표준 상태(0℃, 760 mmHg)에서 질소 78.084%, 산소 20.946%, 이산화탄소 0.033%, 아르곤 0.934% 등의 기...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[혀는 부위별로 느끼는 맛이 다르다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/76</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/76"/>
        <updated>2021-12-11T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 미각(맛)미각은 인간이 느끼는 감각중의 하나이다. 인간은 오감을 &nbsp;가지고 있는데 &nbsp;볼 수있는 시각(눈), 들을 수 있는 청각(귀), 냄새를 맡는 후각(코), 부드러움이나 거친정도를 느낄 수 있는 촉각(피부), 그리고 맛을 느낄 수 있는 미각(혀) 등이 있다. &nbsp;그 중 &nbsp;지금 우리가 살펴 볼 내용은 미각(맛)에 관한 것이다. 미각은 동물의 생명 유지와 직결된 감각으로 무엇을 먹고 마실 것인가를 평가하는 능력을 제공한다. 가장 기본적으로는 영양소는 섭취하되 독성 물질은 피하기 위한 것이지만, 나아가 선호하거나 혐오하는 음식을 선택 하는 쪽으로 진화되어 왔다.&nbsp; 미각수용세포는 하나의 자극에 엄격하게 따로 반응하도록 되어있지는 않고 기본 맛을 모두 인식한다. 즉 하나의 미각세포는 단맛, 짠맛, 신맛, 쓴맛 모두 감지할 수 있다. 다만, 혀의 각 부위에서 느끼는 맛의 자극은 다를 수 있는데, 이는 뇌가 혀의 부위에 따라 각각 맛을 느끼는 강도가 다르기 때문이다. &nbsp;미각은 혀 표면의...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[그린피스 창립자, "한국 탈원전은 폰지 사기극"?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/74</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/74"/>
        <updated>2021-12-08T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 패트릭 무어는 그린피스의 창립자인가? → 사실 아님
조선일보의 기사 헤드라인과 본문에는 패트릭 무어가 세계적인 환경단체 그린피스 창립자 중 한 명이며, 그린피스 1세대이고 창립부터 세계적인 환경단체로 성장하는 과정에 관여했으나 1986년에 그린피스를 떠났다고 소개하고 있습니다. 그러나 그린피스는 오래 전부터 패트릭 무어가 그린피스의 창립자가 아님을 명백하게 주장했습니다. 패트릭 무어가 언론의 신뢰를 얻기 위해 오래 전 그린피스에서 활동한 이력을 자주 언급했으며, 미디어는 그가 각종 산업계의 지원을 받는 로비스트라는 사실을 언급하지 않는다는 사실도 지적했습니다. 조선일보도 마찬가지로 그의 주장만을 인정하고 그린피스의 주장은 무시한 채 기사를 쓴 것입니다. 그린피스 홈페이지에 ‘자주 하는 질문’&nbsp;에 있는 그에 관한 내용입니다.
&nbsp;

그린피스 홈페이지 캡처

&nbsp;

※ 다음은 조선일보 기사에 나오는 패트릭 무어의 주장입니다.
“재생에너지는 막대한 정부 보조금과 세...]]></content>
    </entry>
</feed>