<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications</id>
    <title>팩트체크넷 ─ 팩트체크 ─ 시민</title>
    <updated>2022-05-07T14:13:30.951Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <icon>https://factchecker.or.kr/android-icon-192x192.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[사회복무요원 제도는 ILO 강제노동금지협약에 위반될까?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/121</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/121"/>
        <updated>2022-05-06T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1) 보충역? 사회복무요원?병역법에서 보충역은 병역판정 검사 결과 현역 복무를 할 수 있다고 판정된 사람 중 병력 수급 사정에 의해 현역병 입영 대상자로 결정되지 않은 사람을 의미한다. 사회복무요원, 예술체육요원, 공중보건의사, 병역판정검사전담의사, 공익법무관, 공중방역수의사, 전문연구요원, 산업기능요원이 이에 해당한다.&nbsp; &nbsp;사회복무요원 소집대상은 다음과 같다.
해당 기준들을 종합해 볼 때, 보충역의 정의가 병역판정 검사 결과 현역 복무를 할 수 있다고 판정된 사람을 기준으로 한다 해도 사회복무요원의 경우 신체적으로 현역 복무가 불가능한 경우가 있다. 보충역 단순 정의에 따라 사회복무요원이 무조건적으로 현역 복무가 가능하다고 볼 수 없다는 점을 인식할 필요가 있다. 이는 뒤에 나올 선택권 내용에 있어 중요 관련 내용이다.(*신체검사에서는 4급이 보충역이다.)&nbsp;
&nbsp;
2) ILO 강제노동금지 협약 / 병역법기본소득당 용혜인 의원이 사회복무요원 제도가 ILO 강제노동 금지 협약에 위...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[맨발 걷기가 무조건 좋은 건가?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/120</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/120"/>
        <updated>2022-04-30T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 우리 몸에서 발의 역할은 ?&nbsp;&nbsp;
&nbsp; &nbsp;
대부분의 사람들은 발에 무관심하거나 발을 무시하는 경향이 있다. ‘발길질 당하다’ ‘발에 차인다’처럼 발에 관한 말 중에는 부정적인 의미가 더 많다. 발을 이렇게 홀대해도 되는 걸까. 일찍이 레오나르도 다빈치는 사람의 발을 가리켜 ‘인간 공학 상 최대의 걸작이자 최고의 예술품’이라고 말했다. 그 이유는 발의 구조와 기능만 봐도 알 수 있다. 인체는 약 206개의 뼈로 구성돼 있는데 그중 발에만 양쪽 합쳐 52개의 뼈가 있다. 몸 전체 뼈의 4분의 1을 차지한다. 이뿐만 아니라 발에는 몸에서 가장 굵고 강한 근육이 발달해 있다. 또 우리 몸 중에서 인대가 가장 많이 밀집되어 있는 곳이기도 하다. 한쪽 발은 뼈 26개, 관절 33개, 근육 64개, 인대 56개로 이뤄져 있다. 근육은 발의 움직임 전반에 걸쳐 작용하며 인대는 격렬한 긴장과 비틀림을 견딘다. 또 발 관절들을 결합시켜 주고 외부 충격으로부터 보호하고 각 관절의 기능을 유지시켜...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[전국장애인차별철폐연대(전장연)의 시위는 위법행위다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/118</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/118"/>
        <updated>2022-04-21T00:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[장애인 이동권은 주로 국토교통부에서 다룬다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/112</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/112"/>
        <updated>2022-04-19T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[0. 장애인 이동권 관려 법률 도입 역사장애인편의시설 및 설비의 설치기준에 관한 규칙」(보건복지부령 제1호, 1994.12.30. 제정, 1995.1.1. 시행) 및 「장애인ᆞ노인ᆞ임산부등의 편의증진보장에 관한 법률」(이하 ‘장애인등편의증진법’이라 한다)를 통해 이를 통해 도로·공원·주택·교통시설 등의 편의시설 확충 및 이동에 대한 권리&nbsp;확보가 언급되었습니다. 그러나 버스·지하철·역사와 같은&nbsp;교통수단 및 교통시설물 등에 대한 미흡함이 지적되며 교통시설에 있어서의 이동권을 보장하는 법률에 대한 필요성이 제기됩니다.&nbsp;
1. 장애인 이동권이 처음으로 명시된 법률&nbsp;
법률 제7382호 「교통약자의이동편의증진법」 (약칭: 교통약자법, 2005년 1월 27일 제정, 2006년 1월 28일 시행)에서 처음으로 이동권이 명시되었으며 건설교통부(현 국토교통부)의 의무를 밝히고 있습니다.&nbsp;

제1조(목적) 이 법은 교통약자가 안전하고 편리하게 이동할 수 있도록 교통수단ㆍ여객시설 및 도로에 이동편의...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[탄산음료를 마시고 바로 양치하면 안 되는 것인가?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/111</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/111"/>
        <updated>2022-04-19T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 뼈&nbsp;&nbsp; 치아는 뼈이고 뼈는 비교적 단단하고 가벼운 합성 물질이며, 수산화인회석이라고 하는 인산칼슘으로 대부분 이루어진 화합물이다. 이는 비교적 높은 압축강도를 가지고 있지만 낮은 인장강도를 가진다. 뼈는 기본적으로 깨지기 쉬우나 자체 유기성분(주로 콜라겐) 때문에 눈에 띌 정도의 탄력성을 가진다. 뼈는 내부적으로 망사 구조이며, 밀도는 위치마다 다양하며 신체를 지탱하는 역할을 하는 단단한 조직을 말하며 우리 몸은 206개의 뼈로 구성되어 있다.&nbsp; 뼈는 우리 몸의 구조를 지지하고 내부 장기를 보호하며 근육수축 시 지렛대 역할을 하여 운동을 도와주는 역할을 한다.
&nbsp; 뼈를 이루는 세포는 뼈 조상세포, 뼈모세포, 뼈세포, 뼈파괴세포, 뼈표면세포가 있고, 우리 몸의 뼈는 긴뼈, 짧은뼈, 납작뼈, 불규칙뼈, 종자뼈로 분류할 수 있다.&nbsp;&nbsp; 긴뼈 : 뼈의 일반적인 형태로 관형구조로 중앙에 골수가 존재함.&nbsp;&nbsp; 짧은뼈 : 긴뼈와 유사한 구조이나 골수공간은 없음&nbsp;&nbsp; 납작뼈 : 두개의 치밀뼈...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[촉법소년 강력범죄, 점점 증가하고 있나?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/110</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/110"/>
        <updated>2022-04-18T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 촉법소년 강력범죄 해마다 증가하고 있나?&nbsp;
강력범죄는 어떤 범죄를 포함할까요. 대검찰청이 규정한 5대 강력범죄는 폭력, 흉악(살인, 강도 및 특정범죄가중처벌등에관한법률상에 규정된 강도, 보복범죄, 특수강도 등), 성폭력, 약취.유인, 방화.실화입니다.&nbsp;
반면, 언론 등에선 흔히 살인, 강도, 절도, 폭력, 성범죄(강간, 추행)를 5대 강력범죄로 칭합니다. 대검찰청과 다르게 약취. 유인 대신 절도 범죄를 포함하고 있습니다. 이 기준으로 볼 때, 경찰청의 최근 5년간 촉법소년 소년부 송치 현황 자료에 따르면 살인, 강도, 절도, 폭력, 성범죄(강간, 추행), 즉 강력범죄를 저지른 촉법소년은 2017년 6천286명에서 2018년 6천14명으로 소폭 하락했으나, 이후 2019년 7천81명, 2020년 7천535명, 2021년 8천474명으로 해마다 증가하고 있습니다.&nbsp;
하지만, 대검찰청이 규정한 5대 강력범죄를 기준으로, 절도 범죄를 제외하고 분석해보면 2017년 1,750명, ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[문재인 정부 5년 동안, 장애인 정책 아무것도 없었다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/114</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/114"/>
        <updated>2022-04-20T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[전여옥 전 의원이 문재인 정부에서 장애인 정책을 위해 아무것도 한 것이 없다고 발언했다. 문재인 정부에서 시행된 장애인 정책이 없는지 있는지 확인하기 위해 청와대 국민보고, 전국장애인 차별 철폐연대, 보건복지부 등의 유관기관을 참고했다. 확인 결과, 전여옥 전 의원 발언과 달리 청와대 국민보고에서 문재인 정부에서 시행된 대표적인 장애인 정책을 확인할 수 있었다. 여기 초점을 맞춰 관련 자료를 찾아보았다.
1) 장애등급제 폐지1988년에 도입된 장애등급제는 1~6등급에 따른 차등적 복지 서비스를 제공했다. 하지만, 획일적 기준이라는 지속적인 지적으로 장애등급 폐지는 문재인 정부의 국정과제로 채택되었다. 수요자 중심의 장애인 지원 시스템 구축을 위해 2019년 7월부터 기존의 1~3등급은 정도가 심한 장애인, 4~6등급은 정도가 심하지 않은 장애인으로 구분되기 시작했다. 공급자 중심의 서비스에서 수요자 중심의 맞춤형 서비스로 전환되었다고 볼 수 있다.장애등급 폐지로 인해 기존의 장...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2008년 장애인차별금지법 시행 이후 지금까지 법무부가 시정명령을 내린 횟수는 6건 뿐이다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/108</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/108"/>
        <updated>2022-04-18T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 2010년 구미시설관리공단 직권면직 당한 뇌병변장애인 팀장 복직명령
&nbsp;「장애인차별금지 및 권리구제 등에 관한 법률」이 시행(2008.04.11.)된 이후 처음으로 법무부가 장애인차별 시정명령권을 발동한 사례입니다.
&nbsp;구미시설관리공단이 진정인의 장애특성과 업무적합성에 대한 객관적, 구체적 검토는 물론 정당한 편의 제공 등의 절차를 거치지 않고 진정인을 직권면직하였습니다.
&nbsp;이에 국가인권위원회는 2009년 8월 18일, &nbsp;공단이사장에게 진정인을 복직시키고 재발방지 대책 마련 및 인권교육을 받을 것을 권고했습니다.
&nbsp;진정인은 장애인차별금지법에 의거 국가인권위원회의 권고를 받은 구미시설관리공단이 정당한 사유 없이 권고를 이행하지 않는다며 2010. 1. 4. 법무부장관에게 시정명령을 신청했습니다.
&nbsp;이에 대해 법무부는 2010년 4월 28일, 구미시설관리공단 이사장에게 피해자 복직 및 인권교육을 받도록 시정명령을 하였습니다.
&nbsp;
2.&nbsp;2012년 수원역 앞 지하상가 엘리베이터 설치...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[성중립 화장실에서 성폭력 문제가 빈번하게 발생할까?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/107</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/107"/>
        <updated>2022-04-18T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1) 메사추세츠 주의 사례를 소개하는 연구자료
메사추세츠 주에서 트랜스젠더가 자신의 성 정체성에 따라 화장실을 갈 있게 한 법안이 통과되기 전과 후의 범죄율 차이를 조사한 UCLA 로스쿨의 연구자료입니다. 연구자료에서는 법안이 통과되기 이전과 이후의 범죄율 차이가 유의미하게 나타나지 않았다는 통계를 밝히고 있습니다.

Hasenbush, A., Flores, A.R. &amp; Herman, J.L. (2019). Gender Identity Nondiscrimination Laws in Public Accommodations: a Review of Evidence Regarding Safety and Privacy in Public Restrooms, Locker Rooms, and Changing Rooms. Sex Res Soc Policy 16, 70–83. https://doi.org/10.1007/s13178-018-0335-z
2) 모두를 위한 화장실과 남녀공용 화장실의 ...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美 캘리포니아주 팜스프링스, 20만 달러 예산으로 트랜스젠더 주민에게 매달 900달러 지원한다?]]></title>
        <id>https://factchecker.or.kr/fc_publications/115</id>
        <link href="https://factchecker.or.kr/fc_publications/115"/>
        <updated>2022-04-20T00:00:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[1. 기본소득 프로그램 설계 단체 CEO

지난 14일 해당 프로그램을 맡게 된 퀴어웍스(Queer Works)에 이메일로 문의했습니다. CEO 제이콥 로스토브스키가 같은 날 직접 답장을 줬습니다. 그는 답장에 3월 30일자(현지 시각) 보도자료를 첨부하면서&nbsp;가장 최근의 정보(the most current and up to date information)라고 말했습니다. 내용을 확인해 볼까요.
보도자료에서 퀴어웍스는 팜스프링스 시의 초기 재정지원은 두 기관(퀴어웍스, DAP Health)이 전국적으로 성공적인 이니셔티브의 모범 사례를 연구하고, 지역 연구를 수행하며, 지역의 의견을 얻어 설계 과정을 알릴 수 있도록 할 것이라고 말합니다. 그러면서 잠재적(Potential) 보장소득 파일럿의 연구와 설계 단계는 최대 6개월까지 지속될 것으로 예상된다고 했습니다.
초기 재정지원이란 20만 달러를 말하는 것 같습니다. 이 돈은 연구 및 지역민 의견 청취에 사용될 것이라고 합니다. 보...]]></content>
    </entry>
</feed>